\subsubsection{Реализация базовой программной траектории при различных условиях сцепления колес с поверхностью}
\label{subsubsection:4_3_1}

\par Значения показателей качества движения патрулирующего робота при реализации базовой программной траектории для
различных условий сцепления колес с поверхностью представлены в таблице \ref{tab:resuts:base}.
Значения косвенных показателей качества, связанных с траекторными ошибками, не представлены ввиду
большого периода дискретизации по времени между желаемыми состояниями \ref{program:desired} для базовой траектории.
\par Как видно из таблицы \ref{tab:resuts:base}
время обхода охраняемой области $t$ при ухудшении параметров сцепления колес с поверхностью закономерно увеличивается.
Так же наблюдается увеличение средних и максимальных скоростей скольжения передних и задних колес патрулирующего робота.

\begin{table}[H]
\caption{Зависимость качества движения патрулирующего робота при реализации базовой программной траектории от
различных условий сцепления колес}
\label{tab:resuts:base}
%\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\begin{center}
\begin{tabulary}{\linewidth}{|C|C|C|C|}
\hline
\bfseries Показатели качества   & \bfseries ''Нормальные'' условия сцепления & \bfseries ''Плохие'' условия сцепления     & \bfseries ''Очень плохие'' условия сцепления \\ \hline
$t$                             & 227.09                                     &  239.27                                    & 266.79                                       \\ \hline
$ t / t^r $                     & 0.9690                                     &  1.0209                                    & 1.1384                                       \\ \hline
$ \langle V_{S_1} \rangle $     & $V_{S_1}^F =0.0000$ $V_{S_1}^R = 0.0048$   &  $V_{S_1}^F =0.0005$ $V_{S_1}^R = 0.0083$  & $V_{S_1}^F =0.0018$ $V_{S_1}^R = 0.0121$     \\ \hline
$ \langle V_{S_2} \rangle $     & $V_{S_2}^F =0.0032$ $V_{S_2}^R = 0.0024$   &  $V_{S_2}^F =0.0645$ $V_{S_2}^R = 0.0025$  & $V_{S_2}^F =0.1864$ $V_{S_2}^R = 0.0034$     \\ \hline
$ V_{S_1}^{max} $               & $V_{S_1}^F =0.0003$ $V_{S_1}^R = 0.6926$   &  $V_{S_1}^F =0.0074$ $V_{S_1}^R = 0.8527$  & $V_{S_1}^F =0.0164$ $V_{S_1}^R = 0.8955$     \\ \hline
$ V_{S_2}^{max} $               & $V_{S_2}^F =0.0158$ $V_{S_2}^R = 0.0085$   &  $V_{S_2}^F =0.2872$ $V_{S_2}^R = 0.0372$  & $V_{S_2}^F =0.3888$ $V_{S_2}^R = 0.2107$     \\ \hline
\end{tabulary}
\end{center}
\end{table}

\par Характер зависимости скоростей скольжения от времени при ухудшении параметров сцепления колес с поверхностью так же меняется.
\par При ''нормальных'' условиях сцепления продольное и поперечное простакальзывания кратковременно возникают при маневрировании
патрулирующего робота. Максимальные значения продольной скорости скольжения обоих колес достигаются при начале движения
робота из состояния покоя. Наблюдаемые в ходе маневрирования величины продольных скоростей скольжения на порядок меньше максимальных.
%\par При ''плохих'' условиях сцепления в целом наблюдается ухудшение значений показателей в таблице \ref{tab:resuts:base}.
\par При ''очень плохих'' условиях сцепления колес с поверхностью проскальзывание колес наблюдается на протяжении
всего времени маневрирования, что существенно снижает качество движения патрулирующего робота.

%На рисунках \ref{img:result:base:normal_sliding} --- \ref{img:result:base:bad_sliding} представлены
%зависимости скоростей скольжения от времени для случаев ''нормального'' и ''очень плохого'' условий сцепления колес с поверхностью.
%На данных рисунках
%
%\begin{figure}[H]
%\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
%\center{
%\includegraphics[scale=0.4]{section_4/img/BaseTrajectory_02_normal_traction/10_v_s1_f.png}
%\vspace{1cm}
%\includegraphics[scale=0.4]{section_4/img/BaseTrajectory_02_normal_traction/11_v_s1_r.png}
%\vspace{1cm}
%\includegraphics[scale=0.4]{section_4/img/BaseTrajectory_02_normal_traction/12_v_s2_f.png}
%\vspace{1cm}
%\includegraphics[scale=0.4]{section_4/img/BaseTrajectory_02_normal_traction/13_v_s2_r.png}
%\caption{ \label{img:result:base:normal_sliding}  Зависимость скоростей скольжения от времени при при ''нормальных'' условиях сцепления }
%}
%
%\end{minipage}
%\hfill
%\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
%\center{
%\includegraphics[scale=0.4]{section_4/img/BaseTrajectory_04_very_bad_traction/10_v_s1_f.png}
%\vspace{1cm}
%\includegraphics[scale=0.4]{section_4/img/BaseTrajectory_04_very_bad_traction/11_v_s1_r.png}
%\vspace{1cm}
%\includegraphics[scale=0.4]{section_4/img/BaseTrajectory_04_very_bad_traction/12_v_s2_f.png}
%\vspace{1cm}
%\includegraphics[scale=0.4]{section_4/img/BaseTrajectory_04_very_bad_traction/13_v_s2_r.png}
%\caption{ \label{img:result:base:bad_sliding}  Зависимость скоростей скольжения от времени при при ''очень плохих'' условиях сцепления }
%}
%\end{minipage}
%\end{figure}


\par На рисунках \ref{img:result:base:good_traction} и \ref{img:result:base:very_bad_traction} представлена реализация
базовой программной траектории при ''нормальных'' и ''очень плохих'' условиях сцепления колес с поверхностью соответственно.
\par Как видно на рисунке \ref{img:result:base:very_bad_traction} в процессе обхода охраняемой области  при ''очень плохих'' условиях сцепления колес с поверхностью
наблюдаются существенные отклонения робота от программной траектории.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{section_4/img/BaseTrajectory_02_normal_traction/01_trajectory.png}
\caption{Реализация базовой программной траектории при ''нормальных'' условиях сцепления колес с поверхностью}
\label{img:result:base:good_traction}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{section_4/img/BaseTrajectory_04_very_bad_traction/01_trajectory.png}
\caption{Реализация базовой программной траектории при ''очень плохих'' условиях сцепления колес с поверхностью}
\label{img:result:base:very_bad_traction}
\end{figure}

\par Проведенные численные эксперименты показали недостаточное качество движения патрулирующего робота при
реализации базовой программной траектории при ''очень плохих'' условиях сцепления колес с поверхностью,
по которой движется робот.
